{"duration": 0.03223085403442383, "input_args": {"text": "'Samstag, 5. November 2016 Asterix-Comics wegen Verherrlichung von Doping aus dem Handel genommen Berlin (Archiv) - Ist das das Aus f\u00fcr die unbeugsamen Gallier? Wie der Ehapa-Verlag am Mittwoch mitteilte, werden alle B\u00e4nde der beliebten Asterix-Reihe von Autor Ren\u00e9 Goscinny und Zeichner Albert Uderzo umgehend aus dem Handel genommen. Damit reagiert der Verlag auf eine Untersuchung der Nationalen Anti-Doping Agentur Deutschland (NADA), die jahrelanges fl\u00e4chendeckendes Doping bei den beliebten Comicfiguren nachweisen konnte. Bereits Ende letzter Woche hatte die NADA entsprechende Ergebnisse ver\u00f6ffentlicht. Demnach konnten die Kontrolleure die Verwendung einer euphemistisch als \"Zaubertrank\" bezeichneten Substanz in allen Heften nachweisen. Mit Hilfe des ber\u00fcchtigten Doping-Arztes Miraculix aka \"Der Druide\" sollen somit s\u00e4mtliche der Schlachten- und Pr\u00fcgelergebnisse der Gallier gegen r\u00f6mische Patrouillen, Feldlager und Legionen ganz offenkundig und ungeniert manipuliert worden sein. Unsportlich. Von einem fairen Wettkampf keine Spur. \"Wir bef\u00fcrchten, dass durch die Verherrlichung des Dopingmittels als Zaubertrank ohne Nebenwirkungen die Hemmschwelle f\u00fcr den Konsum leistungssteigernder Substanzen sinkt\", hei\u00dft es in einer Erkl\u00e4rung der Agentur. Gerade j\u00fcngere Leser seien gef\u00e4hrdet. Besonders ersch\u00fctternd: Ein Charakter soll gar als Kind in das Dopingmittel gefallen sein und seitdem \u00fcber \u00fcbermenschliche Kr\u00e4fte verf\u00fcgen. Beim Ehapa-Verlag gibt man sich derweil zerknirscht und l\u00e4sst die Zukunft der beliebten Comics offen. Zwar sei ein \"cleaner\" Neustart der Reihe in Planung, so ein Sprecher des Verlages. Doch ob der neue Band \"Asterix und die Zerst\u00f6rung des kleinen Dorfs durch selbstverst\u00e4ndlich haushoch \u00fcberlegene R\u00f6mer\" am Ende tats\u00e4chlich den Weg in deutsche Buchhandlungen finde, sei noch nicht sicher. dan, khi; Idee: khi; Fotos: Ehapa-Verlag; Hinweis: Erstmals erschienen am 31.7.14 Artikel teilen:'"}, "time": 1742562198.8475819}