{"duration": 0.10388064384460449, "input_args": {"text": "\"G\u00fcltan KisanakG\u00fcltan KisanakApr\u00e8s l\u2019arrestation mardi soir de G\u00fcltan Kisanak et de Firat Anli, les deux co-maires de la grande ville kurde de Diyarbakir, les repr\u00e9sentants du HDP en Europe appellent les parlements et les institutions internationales \u00e0 exprimer leur opposition aux pratiques ill\u00e9gales du gouvernement turc.Selon les informations recueillies par les repr\u00e9sentants du parti kurde HDP ( Parti D\u00e9mocratique des Peuples ), Firat Anli, l\u2019un des deux maires de Diyarbakir a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 \u00e0 son domicile, tandis que sa coll\u00e8gue G\u00fcltan Kisanak, \u00e9tait arr\u00eat\u00e9e \u00e0 l\u2019a\u00e9roport de Diyarbakir \u00e0 sa descente de l\u2019avion qui la ramenait d\u2019Ankara. Les domiciles des deux maires ont \u00e9t\u00e9 fouill\u00e9s, ainsi que les b\u00e2timents du conseil minicipal.G\u00fcltan Kisanak a \u00e9t\u00e9 en 2014 la premi\u00e8re femme \u00e9lue maire de Diyarbakir, la grande ville du sud-est de la Turquie, consid\u00e9r\u00e9e comme la \u00ab capitale \u00bb de la r\u00e9gion kurde. Officiellement, c\u2019est elle qui est maire de la ville, mais la tradition kurde veut qu\u2019il y ait toujours un homme et une femme \u00e0 la t\u00eate d\u2019une commune, pour respecter la parit\u00e9.Ancienne journaliste, G\u00fcltan Lisanak est une figure tr\u00e8s connue du mouvement pour les droits d\u00e9mocratiques en Turquie. Co-pr\u00e9sidente de l\u2019ancien parti BDP ( qui deviendra par la suite le HDP ), elle est aujourd\u2019hui la pr\u00e9sidente de tous les maires des villes du Sud-Est de la Turquie, qu\u2019elle repr\u00e9sente aupr\u00e8s dans les discussions aupr\u00e8s des instances officielles.G\u00fcltan Lisanak avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e lors du coup d\u2019\u00e9tat militaire de 1980, et tortur\u00e9e pour avoir refus\u00e9 de renoncer \u00e0 son identit\u00e9 kurde.\u00ab Chaque jour \u00e9tait un combat pour survivre \u00bb, a-t-elle expliqu\u00e9 au site de presse Al Monitor, pour d\u00e9crire ses conditions de survie dans l\u2019ancienne prison de Diyarbakir, qu\u2019elle d\u00e9crit comme un \u00ab enfer \u00bb o\u00f9 \u00ab les abus avaient pris des proportions barbares. \u00bbG\u00fcltan Kisanak a d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9 en tout quatre ann\u00e9es et demi de sa vie en prison.En l\u2019interpellant hier, c\u2019est donc \u00e0 une figure politique majeure de la Turquie et du peuple kurde que s\u2019en prend le gouvernement d\u2019Erdogan. Son coll\u00e8gue, Firat Anli,est avocat, c\u2019est un militant connu des Droits de l\u2019Homme.Le HDP parle d\u2019une volont\u00e9 d\u2019Erdogan et de son parti l\u2019AKP, \u00ab d\u2019an\u00e9antir la volont\u00e9 politique du peuple kurde et de l\u2019opposition d\u00e9mocratique dans le pays. \u00bb Au cours d\u2019une conf\u00e9rence de presse qui a suivi l\u2019arrestation des deux co-maires de Diyarbakir, le procureur a accus\u00e9, sans pr\u00e9senter de preuve, les deux \u00e9lus de collaborer avec les combattants kurdes du PKK, accusation rituellement avanc\u00e9e d\u00e8s qu\u2019il s\u2019agit d\u2019arr\u00eater ou de destituer des \u00e9lus kurdes.26 \u00e9lus locaux kurdes ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 d\u00e9mis de leurs fonctions par les autorit\u00e9s turques depuis le mois de juillet.Pour le HDP, la d\u00e9tention des deux co-maires de Diyarbakir est \u00ab contraire aux droits de l'homme, \u00bb et \u00ab contredit de nombreuses conventions internationales dont la Turquie est signataire. \u00bbLe parti kurde appelle toutes les organisations non gouvernementales, les partis politiques, les \u00ab forces de d\u00e9mocratie et de paix \u00bb, les institutions internationales et parlements \u00ab \u00e0 ne pas rester silencieux face \u00e0 cette ill\u00e9galit\u00e9, et \u00e0 exprimer leurs r\u00e9actions par la voie d\u00e9mocratique. \u00bbPass\u00e9e en 20 ans de 250 000 \u00e0 un million 600 000 habitants, la ville de Diyarbakir est une ville embl\u00e9matique de l\u2019Anatolie du sud-est. Elle a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e l\u2019hiver dernier par des affrontements violents entre des jeunes habitants de la ville, soumis \u00e0 un r\u00e9gime de couvre-feu et de contr\u00f4les permanents, et les forces sp\u00e9ciales de l\u2019arm\u00e9e turque, qui avaient d\u00e9ploy\u00e9 des tr\u00e8s importants moyens militaires ( v\u00e9hicules blind\u00e9s, barrages, militaires lourdement arm\u00e9s.. ) Le quartier historique de Sur, a \u00e9t\u00e9 le lieu des affrontements les plus violents avec les forces sp\u00e9ciales turques.\""}, "time": 1742563439.1576452}