{"duration": 0.09335947036743164, "input_args": {"text": "'Desgranamos los perfiles de los posibles nuevos Ministros RAJOY REJUVENECE EL GOBIERNO PONIENDO DE MINISTRAS A LA YENNI Y A LA D\u00c9BORA \\nAunque el Presidente del Gobierno, Mariano Rajoy, no har\u00e1 p\u00fablicos los nombres que conformar\u00e1n el Consejo de Ministros de esta legislatura, las quinielas apuntan a que habr\u00e1 una profunda remodelaci\u00f3n. \\nA continuaci\u00f3n, ofrecemos un breve resumen de los Ministros que m\u00e1s suenan para formar parte del Ejecutivo. Presidencia \u2013 Mariano Rajoy \\nDespu\u00e9s de casi un a\u00f1o sab\u00e1tico recorriendo Europa como mochilero a fin de encontrarse consigo mismo, Rajoy retoma su labor como Presidente del Gobierno. Deber\u00e1 afrontar temas decisivos para el pa\u00eds, como el reajuste de las pensiones, los nuevos recortes impuestos por Europa, y la renovaci\u00f3n de memes de Internet. \\nVicepresidencia \u2013 La Yenni \\nCon el objetivo de rejuvenecer el gobierno, la Yenni (22 a\u00f1os) aparcar\u00e1 su trabajo de gog\u00f3 en la discoteca Sensaciones para asumir todas aquellas tareas a las que el Presidente no se vea capacitado, por ejemplo: todas. \\nMinisterio de Justicia \u2013 La D\u00e9bora \\nOtro perfil joven en un puesto de alta responsabilidad. Debo asume la cartera de Justicia, una tarea que no se le presenta f\u00e1cil, pues deber\u00e1 compaginarlo con acabar la ESO, requisito indispensable si quiere que le compren una moto. \\nMinisterio de Defensa \u2013 Mario\u2019John Cobra\u2019 Vaquero \\nAficionado al Tae Kwondo y al Jiu Jitsu, Mario \u2018John Cobra\u2019 Vaquero tendr\u00e1 el cometido de aplicar serios recortes a Defensa mediante la implantaci\u00f3n de la lucha cuerpo a cuerpo y la sustituci\u00f3n de los tanques por espa\u00f1oles o sudamericanos nacionalizados al alistarse al ej\u00e9rcito. Ser\u00e1 uno de los miembros m\u00e1s dialogantes del equipo de Rajoy. \\nMinisterio de Agricultura \u2013 John Deere 3036E Compacto \\nLa serie 3E le ofrece m\u00e1s potencia y caracter\u00edsticas que cualquier otro tractor est\u00e1ndar de su categor\u00eda, y resulta sumamente sencillo de manejar. Destacan su potente motor di\u00e9sel de 3 cilindros, la transmisi\u00f3n hidrost\u00e1tica y tracci\u00f3n delantera mec\u00e1nica, el enganche de tres puntos trasero Categor\u00eda 1 y la TDF independiente que aseguran flexibilidad para todo tipo de tareas. Consume menos carburante que su predecesor en el cargo. \\nCuanto m\u00e1s trabaje, m\u00e1s apreciar\u00e1 el sistema Twin Touch\u2122 controlando el avance del tractor por pedales, el respaldo alto ergon\u00f3mico y la columna de direcci\u00f3n ajustable que hacen al 3E tan c\u00f3modo y productivo. \\nMinisterio de Interior \u2013 \u00c1ngel Marcelo \\nEs un ser incorp\u00f3reo de luz con sobrada experiencia al frente de Interior, pues ha sido la mano derecha de su predecesor en el cargo, Jorge Fern\u00e1ndez D\u00edaz, desde que se conocieron en Las Vegas. Los que le conocen destacan su capacidad de di\u00e1logo. Dirigir\u00e1 el ministerio a trav\u00e9s de Fern\u00e1ndez D\u00edaz, pues es la \u00fanica persona que puede verle y hablar con \u00e9l. \\nMinisterio de Sanidad \u2013 Virus del \u00e9bola \\nEs uno de los nombres que m\u00e1s ha sonado en el Ministerio de Sanidad por lo que a pocos sorprender\u00eda que le fuera otorgada una cartera microsc\u00f3pica. \\nMinisterio de Asuntos Exteriores \u2013 Pedro Duque \\nEl Presidente Rajoy pretende dar un golpe de autoridad con este nombramiento, pues nadie ha estado m\u00e1s al Exterior que el astronauta. \\nMinisterio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deportes \u2013 Rub\u00e9n Doblas Gundersen \\nEl proceso de rejuvenecimiento del Gobierno est\u00e1 encabezado por Doblas Gundersen. Entre sus propuestas m\u00e1s interesantes est\u00e1 la posible supresi\u00f3n del sistema educativo por videotutoriales de Youtube. Gran defensor de la idea de que aprender no debe ser aburrido, sino m\u00e1s bien un gameplay. \\nMinisterio de Medio Ambiente- Xavier Garcia Albiol \\nEl ex alcalde de Badalona se hizo popular con su eslogan \u201cLimpiemos Badalona\u201d, un alegato a favor de la ecolog\u00eda y el cuidado de la naturaleza. Sus propuestas, de sobras conocidas, incluyen la reducci\u00f3n de emisiones de co2, de musulmanes y de contaminaci\u00f3n ac\u00fastica. \\nMinisterio de Industria, Energ\u00eda y Turismo \u2013 Se\u00f1or X. \\nLa gran inc\u00f3gnita del futuro Consejo de Ministros. De \u00e9l solo se sabe que tiene acento andaluz, que es un apasionado de los bonsais y que tiene una excelente relaci\u00f3n con las grandes empresas energ\u00e9ticas. Seg\u00fan fuentes del gobierno, el hecho de no conocer su aspecto no es impedimento, pues lleva tiempo gobernando desde la sombra. \\nMinisterio de Catalu\u00f1a \u2013 Se\u00f1or Pantum\u00e1quez \\nEl nuevo gobierno tiene muy claro que tiene un frente abierto en Catalu\u00f1a. Por ello, ha creado el Ministerio de Lo de Catalu\u00f1a, y ha colocado al frente a una persona consciente de la realidad catalana, y que conf\u00edan en que ser\u00e1 bien recibida entre los independentistas. \\nMinisterio de lo que quiera \u2013 Rita Barber\u00e0 \\nLa otrora Alcaldesa de Valencia, Rita Barber\u00e1, ve correspondida su labor en el partido y recibir\u00e1 la cartera que ella misma escoja a fin de \u201cpoder sacar el mayor partido posible de sus aptitudes\u201d. De este modo, Barber\u00e1 podr\u00e1 ejercer un cargo a medida, en un Ministerio donde podr\u00e1 hacer lo que le venga en gana, sin tener que dar explicaciones. La sustituir\u00e1n en el Senado seis personas de complexi\u00f3n normal. \\nMinisterio de Soyjefamandomucho \u2013 Angela Merkel \\nPor \u00faltimo, el gran poder de decisi\u00f3n de Merkel se ve oficializado con este Ministerio, que podr\u00e1 imponer sus decisiones por encima de cualquier ley o decreto aprobados por el resto de carteras. \\n\\nEste ministerio queda desierto hasta que el presidente electo averig\u00fce lo que es \u201cFomento\u201d Etiquetas'"}, "time": 1742563102.8435779}