{"duration": 0.05921053886413574, "input_args": {"text": "'Sociedad Los coches que quieran circular por el centro de Madrid tendr\u00e1n que ir en autob\u00fas \"SI QUIEREN IR EN COCHE, QUE VAYAN EN COCHE, PERO EL COCHE TENDR\u00c1 QUE IR EN AUTOB\u00daS\", INSISTE MANUELA CARMENA transporte p\u00fablico \\nCoincidiendo con el fin del primer episodio de alta contaminaci\u00f3n del oto\u00f1o, el Ayuntamiento de Madrid ha presentado este mi\u00e9rcoles el borrador de su Plan de Calidad del Aire y Cambio Clim\u00e1tico. La propuesta m\u00e1s ambiciosa del plan es la de crear una gran \u00c1rea de Prioridad Residencial (APR) que obligar\u00e1 a los coches que quieran circular por el centro de Madrid a hacerlo montados en autobuses p\u00fablicos. \\n\u201cLos ciudadanos que insisten en coger el coche pese a las recomendaciones oficiales tendr\u00e1n que coger tambi\u00e9n el autob\u00fas. Ir\u00e1n en coche si es lo que quieren, pero el coche tendr\u00e1 que usar el transporte p\u00fablico\u201d, ha explicado hoy la alcaldesa de la capital, Manuela Carmena. \\nLas primeras pruebas han sido un poco ca\u00f3ticas, aunque el consistorio achaca las dificultades a la falta de costumbre. \u201c\u00bfTe puedes creer que hab\u00eda dos Smarts sentados al lado de la puerta del bus y han mirado hacia otro lado para no dejar que me sentara yo, que conduzco un Seiscientos viejo que apenas se tiene en pie?\u201d, protestaba uno de los conductores, molesto por la falta de civismo de algunos ciudadanos. \\nOtros conductores se han negado a bajar el vol\u00famen de la m\u00fasica, motivando las protestas del resto del pasaje. \u201cPor culpa del hortera ese del BMW no se o\u00eda nada cuando se anunciaban las paradas. Suerte que se ha bajado enseguida\u201d, relata otro viajero, que se queja tambi\u00e9n de que muchos \u201cponen las ruedas encima de los asientos, sin reparo alguno\u201d. \\nEl Ayuntamiento recuerda que las normas de uso del transporte p\u00fablico valen tambi\u00e9n para los coches que vayan en autob\u00fas. \u201cNo pueden solicitar la rampa de minusv\u00e1lidos a no ser que el conductor sea minusv\u00e1lido y las conductoras embarazadas tienen prioridad al sentar sus coches, pero no sobre las peatonas embarazadas, que ni siquiera tienen el asiento del coche para sentarse\u201d, aclaraba Carmena esta ma\u00f1ana.'"}, "time": 1742562767.4519804}