{"duration": 0.10432100296020508, "input_args": {"text": "\"(mis \u00e0 jour 18:15 26.10.2016) URL courte 0 57 1 0 Les livres d\u2019entretiens ne r\u00e9ussissent pas aux candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle ! Apr\u00e8s \u00ab Un pr\u00e9sident ne devrait pas dire \u00e7a \u00bb, qui \u00e9clabousse Hollande, c\u2019est \u00ab Un Fantasme nomm\u00e9 Jupp\u00e9 \u00bb qui se retourne contre son auteur. Dans les deux cas, leur livre r\u00e9v\u00e8le surtout le manque de vision de ces politiciens. \\nWesh, P\u00e9ju, trop de la balle le mec, ou quoi ? Trop chanm\u00e9, s\u00e9rieux, comment qu'il les calcule pas les cond\u00e9s ! T'ain, j'le prenais pour un bouffon, deux de tension, trop cheum, tu vois, mais y d\u00e9chire sa race, le cousin ! \\nEh oui, Jupp\u00e9, il ne lui manque plus que le sweat capuche, la casquette des Chicago Bulls avec une plaque en simili m\u00e9tal et les cha\u00eenes autour du cou. Tel le djeune de base emmerd\u00e9 par les flics dans ses petits trafics \u2014 pardon, dans son activit\u00e9 d'entrepreneur ind\u00e9pendant \u2014, voil\u00e0-t'y pas que notre Ali-du 9-3-larchourma-de-ta-vie \u2014 ah voil\u00e0 que \u00e7a me reprend \u2014 confesse toute la d\u00e9testation que lui inspirent les flics et les juges. C'est dans un livre \u00e0 para\u00eetre, Un Fantasme nomm\u00e9 Jupp\u00e9 , mais dont mes confr\u00e8res n'ont pas h\u00e9sit\u00e9\u00e0 divulguer quelques bonne feuilles. \\nMonsieur le Premier ministre me pardonnera ma familiarit\u00e9, c'est bien lui qui affirmait, dans un effort de coolitude assez d\u00e9plac\u00e9 quand on l'air comme lui de faire un usage plut\u00f4t d\u00e9plac\u00e9 des balais, qu'il \u00ab emmerdait \u00bb ceux qui le trouvaient ennuyeux, je vous en parlais d'ailleurs il y a quelque temps. \\nDonc le candidat favori des Fran\u00e7ais, selon ses propres mots, s'apparente donc \u00e0 un Black Block de base qui scande en marge des manifs Loi travail \u00ab tout le monde d\u00e9teste la police \u00bb. Oui, mais pas que. Dans son bouquin, notre \u00e9narque assoiff\u00e9 de pouvoir explique qu'il n'aime donc pas l'int\u00e9rieur, la justice, mais pas non plus le minist\u00e8re des Finances \u00ab o\u00f9 il n'y a que des coups \u00e0 prendre \u00bb. Sous Sarkozy, il ne voulait m\u00eame pas du Quai d'Orsay, expliquant au pr\u00e9sident \u00ab Je ne veux pas porter ton cartable \u00bb. \\nBref, rien n'est assez bien pour lui, \u00ab le meilleur d'entre nous \u00bb ne se voit que sur le tr\u00f4ne \u00e9lys\u00e9en. Grattez un peu et sous la couche de coolitude, l'animal \u00e0 sang froid r\u00e9appara\u00eet rapidement. Comme la plupart de ses petits camarades, Alain Jupp\u00e9 n'est int\u00e9ress\u00e9 que par le pouvoir. Mais pour en faire quoi ? Pas forc\u00e9ment pour appliquer des id\u00e9es dites \u00ab de droite \u00bb si l'on en croit cette confession : \u00ab J'ai \u00e9t\u00e9 de droite pour prouver qu'on pouvait \u00eatre intelligent et de droite ! \u00bb Ou pas, donc. \\nD'ailleurs, il suffit de se pencher un peu sur son action pour que le vernis \u00ab de droite \u00bb craque aussi l\u00e9g\u00e8rement. Quel homme de droite \u2014 quel r\u00e9publicain sens\u00e9, d'ailleurs \u2014 entretiendrait des liens aussi \u00e9troits avec l'UOIF, c'est-\u00e0-dire les Fr\u00e8res musulmans, comme le fait Alain Jupp\u00e9 ? Rappelons qu'il a remis la L\u00e9gion d'Honneur \u00e0 l'imam Tareq Oubrou, membre de l'UOIF et ami de Tariq Ramadan en ao\u00fbt dernier. \\nJe me r\u00e9f\u00e8re \u00e9galement au t\u00e9moignage d'Amine Elbahi, un jeune ex-soutien du candidat bordelais. Bel exemple d'int\u00e9gration, le jeune homme s'\u00e9tait engag\u00e9 dans la r\u00e9serve citoyenne de l'\u00c9ducation nationale et dans les R\u00e9publicains, aux c\u00f4t\u00e9s d'Alain Jupp\u00e9. \u00ab Rester \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s serait renier mes convictions. \u00bb explique maintenant Amine Elbahi, qui d\u00e9plore qu'Alain Jupp\u00e9 travaille aux c\u00f4t\u00e9s des salafistes de l'UOIF, comme Amar Lasfar, Tareq Obrou, Ahmed Miktar, qui tous pr\u00f4nent un islam politique incompatible avec nos valeurs fran\u00e7aises et r\u00e9publicaines. \\nOui, le pouvoir pour faire quoi ? On ne sait pas trop donc. Pour l'exercer, tout simplement, tout comme l'actuel locataire de l'\u00c9lys\u00e9e qui lui aussi est l\u00e0 pour le plaisir d'\u00eatre l\u00e0 et non pour porter une vision. Autre point commun entre les deux hommes : ils ont sorti des livres d'entretiens qu'ils auraient mieux fait de relire avant publication. Le scandale (dans un verre d'eau) du bouquin de Jupp\u00e9 n'ayant pas encore effac\u00e9 celui du bien nomm\u00e9\u00ab Un pr\u00e9sident ne devrait pas dire \u00e7a \u00bb de Hollande, vous avez encore ne m\u00e9moire les propos peu am\u00e8nes du Corr\u00e9zien de service \u00e0 propos de la magistrature (tiens encore un point commun), de l'immigration ou de l'islam. \\nEh bien devinez quoi, ce n'est pas de sa faute, \u00e0 Hollande ! Ce sont les m\u00e9chants journalistes qui l'ont pouss\u00e9\u00e0 la faute ! Tu parles, en 62 entretiens et 10 d\u00eeners, ils ont le temps de le pousser, p\u00e9p\u00e8re ! et c'est Jean Glavany qui nous l'affirme : \\n\u00ab \u2026 ils savaient depuis le d\u00e9but qu'ils gagneraient d'autant plus d'argent qu'ils pousseraient le pr\u00e9sident \u00e0 la faute. Alors ils l'ont pouss\u00e9, pouss\u00e9, pouss\u00e9\u2026 et il est tomb\u00e9, tomb\u00e9, tomb\u00e9 dans le pi\u00e8ge. \u00bb \\nPauvre p\u00e9p\u00e8re, il n'a pas fait expr\u00e8s ! En tout cas, il y en a un qui n'est pas content, c'est Alain Jupp\u00e9, parce que cette excuse bidon pour des propos foireux dans un livre probablement lamentable, elle est d\u00e9j\u00e0 prise, maintenant !\""}, "time": 1742562454.2539427}